# Открытая документация MiniSat

Конструктор MiniSat предназначен для обучения программированию и основам электроники. Для работы с конструктором необходим ряд документов, приводящих техническую информацию. Список и краткое описание этих документов приводится ниже.

## МЕРЫ ПРЕДОСТОРОЖНОСТИ
Перед использованием конструктора необходимо изучить [данный раздел](Safety.md) во избежания преждевременных повреждений электроники.

## Мануал

В разделе ["Мануал"](Manual.md) приводится инструкция по первым действиям при начале работы с конструктором от первого проекта до первого тестового запуска.

> Если вы совсем начинающий в области программирования и электроники, а также не являетесь участником Регулярной лиги Чемпионата Воздушно-инженерной школы, то рекомендуем сначала попробовать поработать с конструктором в среде Arduino. У нас есть [отдельные пошаговые инструкции](https://gitlab.com/minisat/educationalmaterials/minisat-tutorials), как там работать. Но не советуем пользоваться конструктором в таком виде дальше первого года и рекомендуем как можно скорее переходить на  работу с микроконтроллером через среду непосредственно от производителя (STM32CubeIDE).

## Описание и различия версий
- **Атмосферная (Atmospheric)** - поставляется на Чемпионат ВИШ, в качестве радиомодуля используется LoRa-приёмопередатчик E220-400T22S мощностью 0,1 Вт.
- **Настольная (Desktop)**
- **Стратосферная (Stratosphere)**

## Наиболее важные документы для работы с конструктором

Для начала работы с конструктором вам могут понадобиться следующие технические документы:

### *Структурная схема электроники аппарата*

Данный документ показывает, какие основные составляющие есть в бортовых системах MiniSat и как они соединяются.

- [Структурная схема Атмосферной версии](Atmospheric/MiniSatAtmospheric_Structure.png)
- [Структурная схема Настольной версии](Desktop/MiniSatDesktop_Structure.jpg)
- [Структурная схема Стратосферной версии](Stratosphere/MiniSatStrato_Structure.jpg)

### *Назначение контактов общей шины*

Содержит в себе полный список выводов шины MiniSat с указанием назначения каждого вывода на каждой плате набора. На каждой плате есть два разъёма с буквами A и B. Вывод №1 обведён, нумерация идет зигзагообразно, т.е. один ряд - нечётные контакты, второй - чётные. 

- [Атмосферная версия](Atmospheric/MiniSatAtmosphere_Pinout_v0.2.pdf)
- [Настольная версия](Desktop/MiniSatDesktop_Pinout_v0.2.pdf)

Таблица позволяет понять, как настраивать порты микроконтроллера и куда подключаться дополнительными устройствам. Например, линия шины `A1` имеет название `LED`, потому что к этой линии подключен светодиод на плате бортового компьютера. Кроме того, она является просто выводом общего назначения. Это можно понять по цвету. Легенда цветов имеется справа от основной таблицы. Линия подключается к порту `PA8` микроконтроллера. Видно, что линия никак не используется на остальных платах. Аналогично можно понять, как используются и куда подключены другие линии шины.

## Описание папок
- **Atmospheric** - документы для атмосферной версии, поставляемой на Чемпионат ВИШ
- **Common** - чертёж платы и файлы, относящиеся к мануалу
- **Courses** - материалы к вебинарам Учебной части ВИШ
- **Desktop** - документы настольной версии
- **Equipment** - список необходимого и дополнительного оборудования
- **Stratosphere** - документы стратосферной версии